<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>random on The more your try, the more your learn</title>
    <link>https://1312047.github.io/tags/random/</link>
    <description>Recent content in random on The more your try, the more your learn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://1312047.github.io/tags/random/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[NEWS] Thay đổi đổi Platform</title>
      <link>https://1312047.github.io/post/2019-07-09-thong-bao-ve-thay-doi-blog/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1312047.github.io/post/2019-07-09-thong-bao-ve-thay-doi-blog/</guid>
      <description> Hiện mình đã chuyển sự lựa chọn, từ Jekyll sang Hugo trong vai trò làm platform chính để viết blog. Trang cũ vẫn được host tại địa chỉ hdchinh.github.io. Many thanks!
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quy luật 80/20</title>
      <link>https://1312047.github.io/post/2019-02-22-quy-luat-80-20/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1312047.github.io/post/2019-02-22-quy-luat-80-20/</guid>
      <description>Mọi người hầu như ai cũng biết quy luật 80&amp;frasl;20.
Và cũng nhiều người ứng dụng triệt để. Họ cố gắng dùng 20% công sức của mình để đạt được 80% giá trị, và tự hào vì sự hiệu quả của mình.
Nhưng họ quên một điều.
Đúng là 20% công sức đầu tiên tạo nên 80% giá trị, nhưng là 80% giá trị phổ thông.
Chính 20% giá trị còn lại mới tạo nên 80% khác biệt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giải thuật, bằng cấp và thái độ</title>
      <link>https://1312047.github.io/post/2019-02-15-thuat-toan-tam-quan-trong-toi-dau/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://1312047.github.io/post/2019-02-15-thuat-toan-tam-quan-trong-toi-dau/</guid>
      <description>Đặt vấn đề Có một chủ đề rất đỗi quen thuộc, nhưng cũng rất dễ gây tranh cãi trong giới coding của chúng ta, đó là interview. Chín người thì mười ý, có người quan niệm rằng bằng cấp là thứ tối thượng, nhưng cũng có người dương dương tự đắc rằng chỉ có mỗi giải thuật mới là thứ trường tồn vĩnh cửu&amp;hellip; Không thể thoát khỏi guồng quay đó, tôi cũng đã từng lăn tăn rất nhiều, điều gì mới là thứ thực sự quan trọng?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>